---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Permite el Islam los matrimonios forzados?
date: 2024-08-29
description: Los hombres y las mujeres los dos tienen derecho a elegir a su cónyuge,
  y un matrimonio se considera nulo si no cuenta con la aprobación genuina de la mujer.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 586195
---

Los matrimonios concertados son prácticas culturales predominantes en algunos países del mundo. Aunque no se limitan a los musulmanes, los matrimonios forzados se han asociado incorrectamente al Islam.

En el Islam, los hombres y las mujeres tienen derecho a elegir o rechazar a su posible cónyuge, y un matrimonio se considera nulo si no se cuenta con la aprobación genuina de la mujer antes del enlace.
